（開放討論）人類應不應該“孝順”

喺連登睇過唔少故事，d仆街父母利用“孝順”，苛索子女。令人不禁反思，“孝順”到底真係值得提倡？
養育之恩係咪真代表子女必須事事順從父母？
點解西方社會父母子女關係平等，中方卻是尊卑有別？

湊巧讀到一篇反共youtuber寫既文章，覺得好有道理，亦希望當中理念可以喺香港社會更被推崇，簡單黎講，就係用愛取代孝順，文章內容如下：

中國人的“孝”就是專制極權文化的一個基礎。 因為孝和順必然是分不開的，這跟人人平等的現代文明觀念無法相容。 而且，在中國人的觀念裡，孝和忠也是分不開的，忠孝不能兩全，說的就是“忠君”比“孝父母”更重要。 小到家庭、家族裡的孝，大到社會裡的忠，其實都是專制極權的觀念。 而且，中國式的孝、忠也是非常虛偽的，除了少數的愚孝、愚忠之外，絕大多數孝、忠的實質都是極端自私自利。 扔掉孝，代之以愛❤️，建立起人人平等、權利與義務相統一的觀念，中國人才能成為真正的人。

附上該youtuber既資料，佢本身係強國人，所以反共既切入點會同香港人有啲唔同，算係幾新鮮。

岩啊，岩岩我打緊機，老母拎碗湯入泥=.=
搞到我死9左，明明差小小爆倒塔
著撚哂，當佢面倒撚左碗湯-.-
見倒個死老野眼濕濕，仲唔知錯~.~

唔洗討論的野黎
唔應該

唔應該

點解要我考順佢 唔係佢考順我？ 有特權？

唔應該，孝順係單向局限，理應用互愛取代

on99,唔好曲解文章意思
“以愛取代孝順”不代表要對父母仆街，只係講緊子女只需要用同等既愛，去回報父母，無需要盲目聽從父母既意旨。

我認為今日你點對待你的父母取決於過去父母點樣照顧你。

自推

父母善待子女的話，咁咪應該孝順作為回饋嘅，但唔好愚孝

要孝順
但窮人一定唔好生

父母未孝順我， 唔使指意我孝順佢

人地父母唔會問子女r家用， 仲送層樓比子女自住

自己父母1日唔係咁都唔使指意會比1蚊家用佢

孝咩順？
用金錢家用定義？
西方有無孝順唔孝順既思維？
只有成長 獨立 自立 間中見講下大家近況 但唔係「應該要俾我知」既心態
香港好撚多白痴個仔女廿幾三十歲人仲要向自己定時報到去邊做乜身邊有咩朋友
而同時班仔女仲白痴 因為佢地真係會交代到咁詳細
戇鳩仔女

父母善待，子女亦需以善待回之。
但我實在唔認同孝順，因為順=順從。
順從父母，以其意見為先，那子女本身意願又何去何從？